阻市民致哀 警濫控 拘人 搶花

節錄

阻市民致哀 警濫控 拘人 搶花

■警員無差別截查市民，更舉電筒照向拍攝情況的記者。

【本報訊】 網民發起毋忘8.31行動，昨多人在旺角MOKO及朗豪坊商場聚集叫口號，晚上一批人士到太子港鐵站C1出口外紀念慘案，獻花鞠躬，但遭警方警告違反限聚令，並搶走站外鮮花，其後包圍在場七人，帶走一男一女。

相關新聞：「懇請」區議員停太子站獻花 警重兵監控8.31悼念

8.31一周年前夕，傍晚起陸續有人士到太子港鐵站B1出口放置鮮花、食物及水致意，亦有人在鮮花包裝紙上寫上「深切哀悼831傷亡者」字句，惟旁邊的旺角警署有警員警告獻花。。。。。。。

「好難怪人話佢黑警」

晚上有數十人在太子站外叫口號，約9時45分，站內一批警員衝出，約70名警員封鎖出口包圍七人，其中一名中年婦人及一名印巴裔人士被帶上警車，另至少一人被票控。

悼念活動早於午間開始，有網民發起在旺角MOKO舉行毋忘8.31行動，警方高調戒備，在MOKO、朗豪坊和尖沙嘴海港城等商場外頻。。。。。。

數十名警員下午約3時半步入商場，在商場多處截停市民，並票控部份人。立場新聞引述被票控的張先生稱，他剛到商場，「警察就衝埋嚟，同佢講，佢唔信……好難怪人話佢黑警」，。。。。。。

人群其後「流水式」轉至朗豪坊， 大批警員近6時進入商場截查十多人，包括三名記者，其中被票控的網媒「馬聞」記者陳先生引述警員對他指，經「專家」驗證後，他和另外兩名網媒。。。。。。。。

警方昨大舉巡邏油尖旺區，大量年輕人被截查。其中在旺角港鐵站收費區，警方稱截查一名16歲男子，。。。。。。。。

■大批警員闖入朗豪坊阻礙悼念活動，更舉槍指向上層市民。

■有人手持《蘋果日報》參與紀念活動。

冚家剷

借個位